全球廿大市值企業2021年表現

未來可能出現的情況，是三至四間車廠瓜分全球八成以上電動車市場份額，Tesla是其一，日本及歐洲車廠料亦佔一席位，另外一間很可能是中國車廠。全球增長最快的中國市場，會容許Tesla獨大嗎，上周傳中國禁Tesla 車入軍方用地，Elon Musk無論如何投誠，亦難取中共完全信任，因此中共必打造一間國產車廠抗衡，這是劇情必然發展。

2025年Tesla能否如契媽所言，取代蘋果成為全球最大市值企業，很視乎全自動駕駛技術去到幾遠，未來賣車利潤未必高，背後的自動駕駛A.I始是真正金蛋。正如蘋果賣手機，只佔市場份額約四分一，但毛利卻是最高，而其服務費亦漸成為收入重要來源。

附表為廿間當下全球最大市值企業，14間是美資、中資佔3間，台灣、南韓、沙特各1間。五年後如果還有一半留低，我會相當驚訝！

Source:

茅台真係on99, 支酒賣咁貴

契媽只係話tesla上到3000
有話會取代到蘋果咩
Tsla識上aapl唔識上既

不如估吓邊十隻會落榜？

WMT

如果 tesla 賣套電池同驅動系統出去
最終根本唔駛自己造車都發過豬頭

試諗下如果只有某d牌子兼容 tesla 超充會點
賣技術利潤仲高過賣車

WMT
矛台

其實你如果有留意佢商業模式 呢個行業係暴利
成本仲低過整水

GME

沙特亞美有無人會買

逢存在即合理
佢就係值咁貴

買廢老股先係皇道

間間都喺自己行頭係世界級老大
係茅台同UHC比較地區性
不過用另一個角度睇，茅台大把位grow，grow唔grow到就另一回事（我覺得佢唔得）

唔講以為D酒唔洗時間釀

查翻其實都唔係好貴啫

你唔係同我講咁叫做世界性嘅銷售吓話

你閱讀障礙？

你文盲就唔好上網啦屌你老母

冇幾on9啊
要需求，有工藝，有品牌，有成長，有炒作

大佬，呢d股都唔值，邊d股值姐

唔好成日你覺得啦，你feel下會買既人既“覺得”啦

條撚樣真係on99
你話唔貴，佢同你講世界性銷售

如果支國煙草上市應該屌打哂全部

市值咁高，淨係靠一支酒，中國人先買嘅酒我知道有人會買，但唔覺得股值呢個價